習近平：新型冠狀病毒是魔鬼

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
社區爆發岌岌可危

要求立即停止所有非緊急服務

(中國)武漢肺炎！

終於捉到鬼

捉鬼

又話自己指揮

習近平：新型冠狀病毒是魔鬼

made in china

中蟈出魔鬼

做咩話自己

咁就奶野喇 拆曬d教堂 無神父滅鬼

咁邊個釋放魔鬼？

新型冠狀病毒：習近平是魔鬼

魔鬼平

雜種: 剛好我是上帝

屌 睇到個螢光綠到發光既頭 笑左出黎

病毒是魔鬼，習近平咪係流血帝囉！

拆教堂
滅佛
逼穆斯林食豬肉
又禁傳統信仰

邊個先係魔鬼

中國製造2025
提早達標

甲由平是魔鬼

又食咗誠實豆沙包
Btw, 呀爽呢

共產黨係無神論，但又信有魔鬼？

像魔鬼的步伐

新型冠狀病毒：雜種是魔鬼

Source: 基本上已可斷言武漢肺炎係來自武漢P4實驗室

懶人包：
1. 武漢沙士病毒好可能係人工

-佢同2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒嘅E protein 100% 一樣 (相應嘅DNA 相似度都有225/228)，下一隻最接近嘅病毒已經只有低於95%一樣。

病毒嘅基因複制同人類唔同；佢哋冇糾錯機制，發生變異機率相當大。即使E protein為保守序列，病毒品種相對不易產生變異，自然界中仍然非常唔可能有兩種冠狀病毒嘅E protein 完全一樣。SARS唔同亞種嘅E protein都有少量差別。

-ORF8 基因通常病毒品種之間分別好大，2017浙江嗰隻嘅ORF8 同其他冠狀病毒最多只有60%似，但係同武漢沙士就有94.21%一樣

2. 電腦推算武漢沙士病毒入侵人體嘅方式與SARS異常接近

SARS入侵人體第一步，係病毒嘅S protein 痴落人體嘅ACE2 受體. 武漢沙士嘅S protein 整體上同SARS或者2017浙江嗰隻都唔似，但係真正痴落人體嗰部分就同沙士好似。最重要嗰五個氨基酸雖然同沙士有四個唔一樣，但係物理特性相似。電腦分析亦估算武漢沙士同人體ACE2 receptor 親和度非常高，只比SARS略低

所以文章推斷為：有可能係有人參考沙士入侵呼吸道細胞ACE2 受體嘅方法，去改造2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒，再放出自然環境（如武漢市場）繁殖一段短時間

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你

成個支共咪冠狀病毒

共產黨無神論 佢做乜鳩

佢連貴族氣質都有，仲有咩唔得

屌

新型冠狀病毒: 習近平是魔鬼

衝出嚟

習近平是魔鬼。

他是狗

coming at you fat boi

小學生岩岩學識用比喻

相煎何太急

照下塊鏡先啦雜種

又話無神論

病毒唔效忠習大人

魔鬼的魔鬼就是朋友

舉頭三呎有神明，一定要有敬畏之心。

#youtoo

魔鬼咪又係自己搞出黎

不要這樣形容自己 好嗎？

你整出黎咖喎

件玩具玩唔掂又話魔鬼 正小學雞

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

鬼唔知你阿媽係我老豆

push

新型病毒要落地獄

佢打敗新型冠狀病毒
習大大is 神

無神論，但有鬼

魔鬼好似基督教猶太教先有

所以維尼係撒但

魔鬼與它們的產地

你都差唔多啦

好撚戇鳩

魔鬼：習近平是新型冠狀病毒

魔鬼diy

on99

世界級

唔小心大笑左

病毒心唸我係加拿大好地地你係都要偷我入中國，我都唔撚想去

好似小學雞，玩輸左，話人蝦細路咁

真係痴撚線，剛大陸返來，唔吊唔得

自己研發出嚟係魔鬼，咁你未係魔鬼之父

肺炎：大家同類啫

大把黃絲捉鬼啦
驚閪

唔好咁大聲同人講狗會竟然今時今日都叫員工係疫症爆發時期都叫員工返工呀！
屌你老母偽善到呢！

屌 笑撚死

其實唔洗括
中国武汉肺炎

頂財神帽好襯魔鬼平個頭

雜菌平

病毒是無辜的

喺支那可以講呢啲怪力亂神架咩

唔好侮辱狗OK

被送中

替身使者？

你指使魔鬼作亂
天父爸爸聯同林鄭會懲罰你

鏡到都有隻 自己去睇下啦

甴菌平

毛澤東：帶著封建思想的愚民才會相信鬼神
甴菌平=愚民

敵人反對的

魔鬼嘅打手

叫義和團嚟驅鬼啦 屌你

無神論架 共產黨

共產黨都係

新型冠狀病毒 反抗

歷史原來真係會一直重覆

滅佛冇一個朝代有好下場

鬼國出黎嘅當然係魔鬼

青頭仔

共產黨走去用d怪力亂神既用字

武漢病毒: 我出黎就係要打死曱甴平呢隻魔鬼

隻毒比你更有人性啊平老閪

同popo 講嘢一樣嘅

我生是中國人 死也是中國鬼

魔鬼要用咩打？
習 思 想

無神論都有魔鬼？

潛台詞 : 大撚獲 搞唔掂

呢隻小學雞字彙真係好貧乏

敵人嘅敵人即係

社會福利署署長梁松泰及各大社福機構總幹事﹕

[*提供防護裝備．制定感染控制指引．全面停止非緊急服務．防止社區爆發疫情*]

社會福利署回應並沒有針對現時武漢肺炎的急速發展，更沒有為各服務制訂不同的「疫情感染控制指引」，實應全面停止開放所有非緊急服務，改為電話熱線支援。另外，社署至今仍未回應社總於1月10日發信提及有關為各服務單位提供防護裝備，以減低員工及服務使用者交叉感染病毒的風險，避免傳播性甚強的武漢病毒急速在社區蔓延。

*一、非緊急服務員工居家工作至下月2日*
政府已宣佈為盡量減低疫情在社區擴散的風險，政府部門將於農曆新年假期後實施特別上班安排。社署實應參考政府做法，所有非緊急服務員工在假期後無需返回寫字樓辦公，而是留在家中工作，有關安排實行至下月2日，待社署屆時再檢視情況及制定相關的「疫情感染控制指引」。

*二、停止開放非緊急服務以減低病毒交叉感染的風險*
雖然社署已公告所有資助幼兒中心、長者日間護理中心、庇護工場、綜合職業康復服務中心及展能中心均停止提供服務，但社署沒有公告「開放型服務單位」需要停止開放，以減低服務使用者與員工於單位內交叉感染，卻要求各服務單位向服務使用者交待有限度服務的範疇。事實上，社署不旦沒有給予不同的「疫情感染控制指引」，更要求各單位各自演繹何謂「有限度服務」，最後在沒有指引下由各單位自行「執生」，令所有到訪單位的人均有受感染的風險。現時康文署、學校或醫院已將疫情危機定為「緊急級別」，社署在沒有給予各機構清晰的「疫情感染控制指引」下，理應立即停止開放所有非緊急服務，包括「開放型服務單位」，並只保留照顧型院舍服務及有限度的社區照顧服務，並承諾豁免非常時期的服務指標，避免個別單位為了達標而繼續提供服務，因而妄顧員工和服務使用者的生命安危。

*三、立即為各服務單位提供防護裝備*
社總於1月10日疫情未被廣泛關注時，已提醒社署需要及早為各服務單位提供防護裝備，包括口罩及搓手液，特別是院舍服務，均是需要社署支援而不是只提供津貼讓各單位自行購買，因為各單位已無法於市面上購買所需物資。

*四、制定院舍服務的緊急措施*
現時院舎服務萬一出現感染個案，一般院舍只有一至兩間隔離室，完全沒有足夠空間隔離大量回鄉探親再返回院舍的舍友，更沒有指引讓各院舍按不同程度的感染狀況而應變。為了減低舍友和員工交叉感染病毒的風險，如有員工或舍友返回國內，員工理應自我隔離14天，舍友也盡量留在家中，或被安排於宿舍的隔離房以待觀察。如院舍因員工需要自我隔離或看管隔離舍友而導致人手不足，社署亦需要額外資助院舍聘請替假員工以應付緊急狀況。於肺炎病毒未受控制期間，應謝絕親友探訪，盡量減低交叉感染的風險。如院舍出現疑似受感染或已確診的員工或舍友，社署亦需要協助院舍應對有關整個院舍的隔離安排，包括如何避免未受感染的員工成為社區的隱形病人。此外，因所有特殊及弱能學校停課，導致配套的院舍服務增加提供照顧服務的時間，當局理應提供五日住宿的人手比例，社署亦應連同教育局共同制定相關的應對安排。

*五、家居照顧及復康服務只維持必要服務*
現時社署核下的綜合家居照顧服務、改善家居及社區照顧服務、嚴重殘疾人士家居照顧服務、嚴重肢體傷殘人士綜合支援服務、安老院舍外展專業服務等，均提供上門照顧服務及上門復康訓練服務。職員每天穿梭工作社區、單位辦公室及各服務使用者家居。每天工作緊密接觸的社區公眾甚多。令員工成為其中一個主動傳播病菌的媒介。由於武漢肺炎空窗期長達14天，服務使用者的家屬、服務單位員工及社區人士均可於全無表徵的情況下受到感染。唯一防疫方法就是減低接觸機會。由於此類服務包含生活必須項目，包括送餐、個人清潔及傷口護理等服務。我們建議除必要服務外，其他服務包括：職業治療、物理治療、復康訓練、接送服務、普通健康檢查及教育等服務均一概停止，並應延遲非緊急性覆診，以減低交叉感染病毒風險。

*六、自力更生綜合就業援助計劃豁免安排*
社署應根據疫情傳播情況，豁免服務使用者參加就業面談1個月；新登記參加者之個案面談改為非接觸式進行，建議以電話聯絡以獲取個案相關資。同時，允許營辦機構於3個月內以特別情況為由，豁免自力更生綜合就業援助計劃(IEAPS)服務使用者參與自力更生計劃之各項服務，變相實施隔離期，以減低交叉感染病毒風險。

由於政府沒有及早向市民提出返回國內的外遊警示，導致不少員工和服務使用者於新春期間返回國內。現時，我們只能盡量減低病毒於社區蔓延的風險，社署亦應盡快制定「疫情感染控制指引」。社總再次重申，社總全力支持醫護界要求政府停止醫院的非緊急服務，以及「封關」阻止國內來港的隱形病人，避免香港的醫護服務淪陷，最終令全香港人受害。

香港社會工作者總工會
二零二零年一月二十八日(年初四)

小學生詞窮？

佢直頭係魔鬼本人
係香港人嘅惡夢

習近平：別看你今天鬧得歡，小心啊，今後拉清單

可防可控

習近平是魔鬼

地爆天星？！